在已經作出「暫緩」決定及致歉後，在市民及各方要求下，特首今日將會宣布正式撤回條例草案及再度作出誠摯道歉

特區行政會議今日休會，特首林鄭月娥會見傳媒，估計將會就明確撤回修訂移交逃犯條例有所宣布，並將會就事件向市民正式道歉。

必須指出，自上周連串重大事件發生後，特首林鄭月娥已經對事件過程及問題癥結所在作出了反思和判斷，深刻認識到即使修例工作在法律、法治上無可非議、有其必要，但在社會各方仍不能理解、接受及存有較大分歧下仍堅持續推，導致出現分化和對抗，就是非常不智及不足的。因此，在已經作出「暫緩」決定及致歉後，在市民及各方要求下，特首今日將會宣布正式撤回條例草案及再度作出誠摯道歉，這是一種非常謙卑和認真的處事態度，顯示的是為政者應有的道德勇氣和責任承擔，值得給予理解和支持。

事實是，儘管連日面對各方責難、處在極大的工作和精神壓力下，特首林鄭月娥也一刻沒有停頓、更沒有畏縮和卸責，就在昨天，她就先後會晤了行政會議成員及宗教界、教育界等界別人士，就如何回復社會正常運作聽取意見，並就事件導致出現的衝突表示深感內疚，更誠摯要求各方未來繼續協助她和特區政府依法施政、做好工作。

可以想見，行會成員及宗教、教育界領袖都非等閒之輩，他們在會晤中提出了不少中肯的意見以至尖銳的批評，特首都一一虛心接受。因此，在會晤後，多位行會成員、校長、宗教領袖都公開肯定林鄭過去的工作表現，並且呼籲社會各界和市民要繼續支持林鄭留在特首崗位，繼續推動社會、經濟、民生和教育、創新等各方面的工作，貢獻社會、服務市民。

其中，多位教育團體負責人的意見就是十分中肯和建設性的，他們指出：今次事件呈現網絡化分散性小團體，凸顯對政府的信任不足。政府要將危機變成契機，找出原因，總結經驗，帶動社會討論和向前看，避免重蹈覆轍，同時思考未來工作。林鄭月娥回應時表示理解年輕人參與反修例集會，不少人都是以和平理性方式表達意見，期望未來有更多機會與年輕人溝通。現屆政府非常關心年輕人的福祉和重視年輕人的工作，未來會在教育積極投放資源。

事實擺在眼前，金鐘煙霧已散，市民「火氣」漸消，眼前當務之急，不是再去爭議什麼法律漏洞和所謂「暴動定性」，更不是再要去鼓吹什麼人辭職「下台」，而是必須要在特首和特區政府領導下，重新集中全部社會力量，把精力用於發展經濟、改善民生，用於推動和落實參與粵港澳大灣區建設和「明日大嶼」大規模填海造地計劃。特首和政府「吃一塹、長一智」，已經在修例事件中進一步明白到社會訴求和市民心聲，市民要繁榮、要安定、要發展，不要政治爭拗和激化矛盾，更不願見到對抗和暴力充斥。希望在特首收回修例及深刻反思和誠摯道歉後，社會各界和市民能結束過去一段不愉快經歷，大家在陽光之下重新出發，建設香港、攜手向前。

一睇內文就知大公報

明日大嶼？

睇內文就知死唔認錯，重係屈香港人唔理解條條例

國歌法

事實擺在眼前，金鐘煙霧已散，市民「火氣」漸消，眼前當務之急，不是再去爭議什麼法律漏洞和所謂「暴動定性」，更不是再要去鼓吹什麼人辭職「下台」，而是必須要在特首和特區政府領導下，重新集中全部社會力量，把精力用於發展經濟、改善民生，用於推動和落實參與粵港澳大灣區建設和「明日大嶼」大規模填海造地計劃。

屌你老母仲有黑警責任同被捕義士唔撚回應
死全家落地獄啦柒婆

點解社評可以用啲咁肯定字眼

事實擺在眼前，金鐘煙霧已散，市民「火氣」漸消，眼前當務之急，不是再去爭議什麼法律漏洞和所謂「暴動定性」，更不是再要去鼓吹什麼人辭職「下台」

痴線，放人先啦屌你老母
做咗咁多仆街野就咁就想人抹咗去當冇發生過？

這是一種非常謙卑和認真的處事態度，顯示的是為政者應有的道德勇氣和責任承擔，值得給予理解和支持。

因為係中央寫嘅

撤回只係其中一樣。仲有幾樣。

社評咋，唔係林病發聲明話會撒回呀

大公報幾時都做左林病條蟲呀

逃犯條例修訂通過唔到，唯有加大力度用大白象滅港工程黎cap水

妓文

20號人工島財委會審前期

今朝幾編社論都睇到想嘔

事實是
大公報次次遊行都俾人屌到仆街

20號開始人工島

3號國歌法

最尾果段難聽過粗口

唔止係撒回

乜特首有學過道歉架咩

仲有義士
黑警
人工島
國歌法
未完架

岩

若果佢肯公開道歉同正式撤回，即代表民意正式有佢嘅權力，係可以抗衡政府強權
既然我哋已經擁有呢個權力，咁我哋就應該開始諗點樣運用呢個權力去改變社會，如真普選

大公報表示夢到高層講嘅

等等，真撤定假撤！？？

push

仲要徹查醫管局後門系統洩漏病人資料

食屎啦

真普選！

兩日前仲有單新聞話想搞磁浮列車

學黑社會2古天樂個句
做過咪算囉,好韾香咩個位

係時候有組織咁部署下了

推

睇黎1/7 要再上街遊行

係咪中央借大公把口落order

證明咗政府已經唔係獨立運作

一勞永逸嘅就一定係爭取真普選
正正因為個政府唔係民選，佢先經常推行一堆同社會民生背道而馳嘅政策，簡稱離地政策，如送中、大罪、高鐵、國歌法等
而最核心嘅問題係民意一直被政府忽視，而推動真普選就將民意正式成為制度內嘅力量，咁政府推動嘅政策先會無咁離地

當然明白，但大嶼要準備推了

收皮啦
唔該清算警察當中既害群之馬

跟本就係大陸寫文
用埋哂寫左又冇意義既字
仲要一睇就知作故仔

香港人不接受道歉